{
    "1":{
      "pregunta": "Si 50 es el 100%, ¿cuánto es el 90%?",
      "respuesta": "45",
      "pista": "Divide 50/100 y el resultado  se multiplica por 90.",
      "exp": 10
    },
    "2":{
      "pregunta": "¿Cuál de las siguientes palabras no encaja con las demás? Opciones: leon, puma, tigre, leopardo, lobo, jaguar",
      "respuesta": "lobo",
      "pista": "Nótese que se muestran nombres de felinos y en la lista hay un canino.",
      "exp": 10
    },
    "3":{
      "pregunta": "SACO es a ASCO como 7683 es a...",
      "respuesta": "6783",
      "pista": "Invierte los dos primeros números así como sucedió con las letras.",
      "exp": 10
    },
    "4":{
      "pregunta": "Tenemos tres cajas de igual tamaño. Dentro de cada una de las cajas hay otras dos más pequeñas, y en cada una de estas otras cuatro aún menores. ¿Cuántas cajas hay en total?",
      "respuesta": "24",
      "pista": "El resultado es la multiplicación de 3 números, note en el enunciado cuales son.",
      "exp": 10
    },
    "5":{
      "pregunta": "¿Cuál es el siguiente término en la siguiente secuencia?: 2Z3, 4Y5, 6X7",
      "respuesta": ["8W9","8w9"],
      "pista": "Trate de buscar patrones.",
      "exp": 10
    },
    "6":{
      "pregunta": "¿Qué pasó ayer en París de 6 a 7?",
      "respuesta": ["una hora","hora","la hora"],
      "pista": "Lee detenidamente la pregunta. Estoy seguro que verás el truco.",
      "exp": 10
    },
    "7":{
      "pregunta": "Estás corriendo en una carrera y adelantas a la persona que está en segundo lugar. ¿En qué posición pasas a estar?",
      "respuesta": ["segunda","segunda posicion", "segundo lugar", "la segunda", "segunda posición"],
      "pista": "¿Que puesto adelanta? Tome en cuenta eso.",
      "exp": 10
    },
    "8":{
      "pregunta": "En una fiesta de 50 invitados, todos se dan la mano exactamente una vez con todos los demás. ¿Cuántos apretones de mano se dan en la fiesta?",
      "respuesta": "1225",
      "pista": "Cada persona participa en 49 saludos (uno no se saluda a sí mismo). Pero, ¿cuántos de estos saludos son diferentes?",
      "exp": 40
    },
    "9":{
      "pregunta": "Tomás compra bolígrafos a $4 cada uno y los vende a $6 cada uno. ¿Cuál es el porcentaje de sus ganancias?",
      "respuesta": ["50","50%"],
      "pista": "Debes identificar cual es la ganancia obtenida y la inversión realizada.",
      "exp": 20
    },
    "10":{
      "pregunta": "Encuentra los operadores para conseguir que el resultado de la operación sea correcto: 10 () 3 () 9 = 39. Opciones: +,-,*,/",
      "respuesta": ["*+","* +"],
      "pista": "Proceder por prueba y error.",
      "exp": 10
    }
}
